「香港全民議政會」投票：《公安條例》

全民議政會 Telegram 投票及公佈頻道：

香港全民議政會（HK Assembly）讓全民對立會通過的法律進行再投票。

現根據上月二十七日的公投結果，先就公安條例（第245章）進行全民投票。

是次投票
你是否贊成保留現有《公安條例》？
1. 應保留現有《公安條例》
2. 應修訂現有《公安條例》
3. 應廢除現有《公安條例》
4. 棄權/無意見

背景資料
《公安條例》為香港法例第245章，由臨時立法會（臨立會）於1997年6月14日，一天之內完成二讀、三讀程序通過。當時有全國人大常委會決議舊版本《公安條例》違反《基本法》在先，才有臨立會經過立法程序，將一些早前被廢除的條文重新包裝通過。

現行公安條例共九部份。除導言和一般規定外，有對組織的管制（第2部 ）；對集會、遊行及聚集的管制（第3部 ）；非法集結、暴動及相類罪行（第4部 ）；虛假消息及炸彈嚇詐行為（第5部 ）；對場所、船隻、攻擊性武器等的管制（第6部 ）；禁區（第7部 ）；和特務警察（第8部 ）。

後續
如過半票數投「修訂」選項，全民將會再議修訂方案。

臨時立法會
臨時立法會作為首屆特區立法機關，只運作了一年五個月零五日（25/01/1997 - 30/06/1998），期間三讀通過六十多條法案，包括有相當大的爭議的《公安條例》。

<規則>
1. 一人一票 [1]
2. 投票時間：10/10 18:00 — 12/10 18:00 （香港時間，共48小時）
3. 以「香港全民議政會」投票及發佈Channel投票： [2]

投票需要你：
1. 加入Channel：
2. 投票
3. 叫朋友加入Channel一起投票！
- - - - - - - - - -
[1] 暫時未有機制解決Telegram上一人多號引致一人多票的身份認證問題，但：
1. 這是初期階段未能解決的複雜問題
2. 估計一人多號佔使用者比例不高
3. 因為抵消效果，減少對投票結果影響
[2] 無Telegram？【趁而家快D裝啦！】隨人數增加、平台民主及身份認證制度變得完善，希望HK Assembly將變得更具公信力，讓大家投票救港！

入去投票

去投票

已投

推

推推

運動面臨重大危機，成立「行動者議會」刻不容緩，可能是唯一出路 （更新版）